川普宣布延長緊急狀態 以應對國家安全威脅

【大紀元2020年12月17日訊】

美國川普（特朗普）總統12月16日發布了「針對嚴重侵犯人權和腐敗，繼續國家緊急狀態」的通知，宣布將國家緊急狀態延長一年，以應對美國國家安全、外交政策和經濟異常的威脅。

白宮在其官方網站上公布了這個聲明，聲明中說，「2017年12月20日總統通過第13818號行政命令，宣布了一項針對全球嚴重侵犯人權和腐敗的國家緊急狀態，並根據《國際緊急經濟權力法》（50 USC 1701 et seq），採取相關措施來應對對美國國家安全、外交政策和經濟的異常和特殊威脅。

「侵犯人權和腐敗行為全部或大部分源於美國以外，其普遍性和嚴重性繼續對美國的國家安全、外交政策和經濟構成異常和特殊的威脅。因此2017年12月20日宣布的國家緊急狀態必須在2020年12月20日之後繼續有效。根據《國家緊急狀態法》（美國法典第50卷第1622節）第202（d）條，我繼續執行13818號行政命令宣布的關於嚴重侵犯人權和腐敗的國家緊急狀態，持續一年。」

「本通知將在《聯邦公報》上公布，並轉送給國會。」

川普還在當天把這一信息致美國國會，聲明2017年12月20日第13818號行政命令宣布的國家緊急狀態，將持續到2020年12月20日之後。

信中寫道，「全部或大部分來自美國境外的侵犯人權和腐敗行為，其普遍性和嚴重性繼續威脅著國際政治和經濟體系的穩定。人權侵犯和腐敗破壞了構成穩定、安全和運轉的基本社會基礎的價值觀；對個人造成了毀滅性影響；削弱民主、破壞法治、暴力衝突持續、促進危險人員的活動；破壞經濟市場；並繼續對美國的國家安全、外交政策和經濟構成非同尋常的威脅。因此，我認為有必要繼續執行第13818號行政命令宣布的有關嚴重侵犯人權和腐敗的國家緊急狀態。」

川普總統2017年簽署的13818號（Executive Order 13818）「凍結涉及嚴重侵犯人權者或腐敗分子的財產」行政令，是基於懲罰人權罪犯和腐敗分子的《全球馬格尼茨基人權問責法》。

推！

當初個外國干涉報告 set 做 45日本身就係為左配合呢個 order , 而家遲左交 , 就直接延長一年 , 等對家無得估係邊一日

大妓院

侵侵真係捉緊一盤好大嘅棋喎

睇大紀元
日日心情都坐過山車咁

大紀元

美國版大紀元堅好多

白宮聲明

致國會聲明

,